有人想轉移視線話有3狀元係出身公屋基層

但大家仲唔唔清楚個重點係
【DSE放榜】狀元全部來自傳統名校

試問真正既窮人有幾多有機會讀傳統名校
窮都係次要
大把父母窮智慧/智識 係窮到連名校係咩都唔知

米係

如果係窮既連登仔 記得有能力送個仔女去傳統名校先好生

有幾間因為宗教信仰 所以冇轉直資
的確係有得抽籤入去既
入到去生唔生存到就真係睇你自己造化

間間都一樣架啦
最緊要近住自己住緊間公屋
唔洗曬咁多車錢呀
你估搵錢易呀

一早都話你今世住公屋子子孫孫世世代代都係地底泥
除非爆入神科

新聞有話係公屋？

我當年有幾個中同 住公屋
HD 之後入埋大學 grad左 出來又咪係打工仔

皇仁書院（袁瑋謙）
袁瑋謙父母分別為企業顧問及家庭主婦，袁瑋謙坦言自小就不用擔心生計，可以追求自己興趣。
他特別感激父母多年來提供一個舒適的環境給他學習，令自己不用為生計擔覆，全心全意讀書及追求興趣。他憶述，
應考期間媽媽會煲花旗蔘湯水助解鬱悶，又會準備薯片、朱古力等小食。

德望學校（李焯瑩）
李焯瑩的父親從商，媽媽是一名編輯。李太指想不到女兒會成為狀元，並指她平時讀書十分勤力及自律，毋須父母擔心。

喇沙書院（黃子衡）
黃子衡多謝父母從小到大的支持，認為父母提供多自主權，雖然多課外活動，但未有逼他學習，認為父母教導良好。黃子衡自言家庭是中產，父親從事與電腦有關，而母親則任文員，他們會定期關心兒子是否需要幫忙。他又多謝老師教導及同學間的互相分享，他直指找一個朋友定期檢查讀書進度是一個好方法，有助互相勉勵。

萃男書院（沈家浩）
沈家浩的父親從商、母親為家庭主婦，雖然他們日常不能幫助他解決功課難題，但家浩形容父母賦予他不少課本上未能學到的日常知識：
例如熨白色衫，一個高中學生唔會突然自己知道要先墊塊白布上去熨，是比較好的做法！

而且佢地讀埋D廢科

公屋唔一定基層
可以父母係大陸大企工作有樓有盛呃市區公屋

They 're Very rich

一個入到名校既基層, 我話比你知, 幾基層極都有限

窮人生仔正仆街

拔萃女書院 ( 林悅兒 )
林悅兒表示，計劃報讀醫科，但尚未決定報哪間大學，自言「入到大學後會繼續努力，做到最好」。她透露，study leave期間會在家溫書，她認為溫書也要不忘安排充足的休息時間；她每天早上9時開始溫習，媽媽會煲湯水支持。

沒講父母從事什麼

拔萃女書院（梁芷喬 )
梁芷喬稱，已獲英國牛津大學有條件取錄，將入讀「政治、哲學及經濟」學科，因在中學修讀歷史對政治產生興趣，未來想向政治及經濟方向發展，但尚未決定從事什麼工作。
她指，平時會與同學到自修室溫書，study leave期間早上10時開始溫習，但會堅持作息定時，每晚會在12時前睡覺。梁芷喬的父母是公務員，她自身的格言是：
堅持初衷，不隨波逐流，不迎合別人。

DGS college 1年學費$40000

唔計大陸同胞

聖保羅 ( 黃程灝 )
中學文憑試放榜，聖保羅男女中學有3名男狀元。其中考獲7科半5**的超級狀元黃程灝表示很高興，感謝父母支持及鼓勵，又感謝老師的悉心教導。他表示沒有補習，會做筆記及勇於發問。他勉勵失意考生不要灰心，文憑試只是人生其中一個關卡，日後的路還很長。
沒講父母從事什麼，但自小是一名資優生跳級

聖保羅( 陸禧 )
至於另一狀元陸禧則是音樂尖子，已有12、3年彈鋼琴經驗，達演奏級水平，則曾參加亞太鋼琴比賽。除了英文外，陸禧所有科目都有補習。他認為考試講求大量操練，但不是唯一方法，所以要勤力及加上運氣。因此，他會有紀律地做過往的試題練習，平日亦會跑步和踢足球減壓。將來冀入讀中大或科大的環球商業學。
沒講父母從事什麼

聖保羅( 藍正宏 )

沒講父母從事什麼

皇仁書院（袁瑋謙）
袁瑋謙父母分別為企業顧問及家庭主婦，袁瑋謙坦言自小就不用擔心生計，可以追求自己興趣。
他特別感激父母多年來提供一個舒適的環境給他學習，令自己不用為生計擔覆，全心全意讀書及追求興趣。他憶述，
應考期間媽媽會煲花旗蔘湯水助解鬱悶，又會準備薯片、朱古力等小食。

德望學校（李焯瑩）
李焯瑩的父親從商，媽媽是一名編輯。李太指想不到女兒會成為狀元，並指她平時讀書十分勤力及自律，毋須父母擔心。

喇沙書院（黃子衡）
黃子衡多謝父母從小到大的支持，認為父母提供多自主權，雖然多課外活動，但未有逼他學習，認為父母教導良好。黃子衡自言家庭是中產，父親從事與電腦有關，而母親則任文員，他們會定期關心兒子是否需要幫忙。他又多謝老師教導及同學間的互相分享，他直指找一個朋友定期檢查讀書進度是一個好方法，有助互相勉勵。

萃男書院（沈家浩）
沈家浩的父親從商、母親為家庭主婦，雖然他們日常不能幫助他解決功課難題，但家浩形容父母賦予他不少課本上未能學到的日常知識：
例如熨白色衫，一個高中學生唔會突然自己知道要先墊塊白布上去熨，是比較好的做法！

拔萃女書院 ( 林悅兒 )
林悅兒表示，計劃報讀醫科，但尚未決定報哪間大學，自言「入到大學後會繼續努力，做到最好」。她透露，study leave期間會在家溫書，她認為溫書也要不忘安排充足的休息時間；她每天早上9時開始溫習，媽媽會煲湯水支持。

沒講父母從事什麼

拔萃女書院（梁芷喬 )
梁芷喬稱，已獲英國牛津大學有條件取錄，將入讀「政治、哲學及經濟」學科，因在中學修讀歷史對政治產生興趣，未來想向政治及經濟方向發展，但尚未決定從事什麼工作。
她指，平時會與同學到自修室溫書，study leave期間早上10時開始溫習，但會堅持作息定時，每晚會在12時前睡覺。梁芷喬的父母是公務員，她自身的格言是：堅持初衷，不隨波逐流，不迎合別人。

聖保羅 ( 黃程灝 )
中學文憑試放榜，聖保羅男女中學有3名男狀元。其中考獲7科半5**的超級狀元黃程灝表示很高興，感謝父母支持及鼓勵，又感謝老師的悉心教導。他表示沒有補習，會做筆記及勇於發問。他勉勵失意考生不要灰心，文憑試只是人生其中一個關卡，日後的路還很長。
沒講父母從事什麼，但自小是一名資優生跳級

聖保羅( 陸禧 )
至於另一狀元陸禧則是音樂尖子，已有12、3年彈鋼琴經驗，達演奏級水平，則曾參加亞太鋼琴比賽。除了英文外，陸禧所有科目都有補習。他認為考試講求大量操練，但不是唯一方法，所以要勤力及加上運氣。因此，他會有紀律地做過往的試題練習，平日亦會跑步和踢足球減壓。將來冀入讀中大或科大的環球商業學。
沒講父母從事什麼

聖保羅( 藍正宏 )

沒講父母從事什麼

真係好難估邊幾位係基層

咁就要抹殺住公屋做狀元既可能？

實有可能 六合彩都有人啦

聖保羅 ( 黃程灝 )
中學文憑試放榜，聖保羅男女中學有3名男狀元。其中考獲7科半5**的超級狀元黃程灝表示很高興，感謝父母支持及鼓勵，又感謝老師的悉心教導。他表示沒有補習，會做筆記及勇於發問。他勉勵失意考生不要灰心，文憑試只是人生其中一個關卡，日後的路還很長。

我都中呀屌你。今期有冇tips

屌你樓主好心做個表
9條撚樣咩名父母職業
我地先至容易分析

皇仁書院（袁瑋謙）
父母分別為企業顧問及家庭主婦，

德望學校（李焯瑩）
李焯瑩的父親從商，媽媽是一名編輯

喇沙書院（黃子衡）
父親從事與電腦有關，而母親則任文員，

萃男書院（沈家浩）
沈家浩的父親從商、母親為家庭主婦

拔萃女書院 ( 林悅兒 )
沒講父母從事什麼，媽媽會煲湯水支持。

拔萃女書院（梁芷喬 )
已獲英國牛津大學有條件取錄，父母是公務員

聖保羅 ( 黃程灝 )
沒講父母從事什麼，但自小是一名資優生跳級

聖保羅( 陸禧 )
沒講父母從事什麼，音樂尖子，已有12、3年彈鋼琴經驗，達演奏級水平，則曾參加亞太鋼琴比賽。除了英文外，陸禧所有科目都有補習

聖保羅( 藍正宏 )

沒講父母從事什麼

簡短

連登好玻璃心，唔抵得人公屋出身都讀到書
平時賴屋企窮搞到自己零分，而家都無晒藉口

點算好

已清曬啲父幹撚
剩返落黎個幾個再分析

我估聖保羅個三個係所謂基層

新增
聖保羅( 藍正宏 )
藍正宏稱自己一直想爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值。過往亦有與家人參與7.1遊行，他感謝家人毫無保留地支持。

家人參與7.1遊行 爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值
應該都係有智慧之人
未見過窮阿叔大姐會爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值

喇沙書院（黃子衡）
話自己係中產

聖保羅( 藍正宏 )
藍正宏稱自己一直想爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值。過往亦有與家人參與7.1遊行，他感謝家人毫無保留地支持。

家人參與7.1遊行 爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值
應該都係有智慧之人
未見過窮阿叔大姐會爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值

聖保羅( 陸禧
已有12、3年彈鋼琴經驗，達演奏級水平，則曾參加亞太鋼琴比賽。除了英文外，陸禧所有科目都有補習

這3個都清得

未見過有錢佬參與呢啲遊行就真

但大把中產參與呢啲遊行 爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值

屌你st paul coed 都係基層?
你係咪真係唔知佢收幾錢學費?

你唔知就真係基層喇

林悅兒都清得

父母在大學做文職的林悅兒表示，立志要成為醫生，因有感公立醫院等候很長

呢個係有錢人眼中算基層啦又唔係做教授

皇仁書院（袁瑋謙）
父母分別為企業顧問及家庭主婦

德望學校（李焯瑩）
李焯瑩的父親從商，媽媽是一名編輯

喇沙書院（黃子衡）
自認中產父親從事與電腦有關，而母親則任文員

萃男書院（沈家浩）
沈家浩的父親從商、母親為家庭主婦

拔萃女書院 ( 林悅兒 )
父母在大學做文職，媽媽會煲湯水支持。

拔萃女書院（梁芷喬 )
已獲英國牛津大學有條件取錄，父母是公務員

聖保羅 ( 黃程灝 )
但自小是一名資優生跳級

聖保羅( 陸禧 )
音樂尖子，已有12、3年彈鋼琴經驗，達演奏級水平，則曾參加亞太鋼琴比賽。除了英文外，陸禧所有科目都有補習

聖保羅( 藍正宏 )
藍正宏稱自己一直想爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值。過往亦有與家人參與7.1遊行，他感謝家人毫無保留地支持。

大家自行分析

IT狗終於威一次

父母在大學做文職都係公屋基層

更新
聖保羅 ( 黃程灝 )
早於就讀小二時，已通過資優測試

POST已完
原來3狀元係出身公屋基層只係這位巴打聽啲師奶講……

窮人唔識自己個仔資優已勾得走

住公屋的確有可能
不過家庭月入要四五萬以上

啲窮撚父母啱啱除咗條褲就起機先話唔關事，想打個飛機都咁艱難

吓一個窮人都冇....
明明窮撚多過有錢人

住公屋未必係基層
基層亦未必住公屋

如果有籠屋小女做狀元 上埋頭條都得

政府表示 住籠屋先好 發奮讀書

其實遊行係想去賺三舊水車馬費又話你知咩

講經咩，比你中產，中上產你咪又係一條垃圾

岩阿 同你下一代一樣

我冇下一代

除咗皇仁同喇沙，另外四間都係直資
皇仁嗰個老豆做企業顧問，喇沙嗰個話自己係中產
所以根本無真基層

曾經有狀元出身基層計唔計

「阿爸，我攞到五個A呀，你同媽咪細佬講聲……」另一位狀元蔡紹燿，同樣不是來自大富之家，父母分別在地盤及酒樓工作，在恒生商學院念書的他，昨天在同學的掌聲中接過成績單，對父母的關懷極為感激，「佢哋唔會畀壓力我，只會盡量營造安靜嘅環境畀我專心讀書。」

復威父親是中醫師，母親是保安員，家境普通，他已申請恒生商學書院海外獎學金，準備升讀英國UCL大學，選修語文或社會科學課程。

呢兩個應該係父母做低收入工作嘅高考狀元

先唔講咩 10前既就算吧啦 10年環境咩都唔同啦

隔離post 樓主已經講左佢係聽 c9 講

理察與寶拉已經解釋哂所有野

出曬奶力揾咁多年都係得2個

唉高學歷加專業人士

咪係
根本冇可能
新聞冇講
咁多年dse都係得兩個

間屋可能係爺公果代傳黎呢

激死晒廢青，平時淨係識得怨屋企窮

如果你自己有本事已經可以改變命運啦

皇仁書院（袁瑋謙）
父母分別為企業顧問及家庭主婦

德望學校（李焯瑩）
李焯瑩的父親從商，媽媽是一名編輯

喇沙書院（黃子衡）
自認中產父親從事與電腦有關，而母親則任文員

萃男書院（沈家浩）
沈家浩的父親從商、母親為家庭主婦

拔萃女書院 ( 林悅兒 )
父母在大學做文職，媽媽會煲湯水支持。

拔萃女書院（梁芷喬 )
已獲英國牛津大學有條件取錄，父母是公務員

聖保羅 ( 黃程灝 )
早於就讀小二時，已通過資優測試跳級

聖保羅( 陸禧 )
音樂尖子，已有12、3年彈鋼琴經驗，達演奏級水平，則曾參加亞太鋼琴比賽。除了英文外，陸禧所有科目都有補習

聖保羅( 藍正宏 )
藍正宏稱自己一直想爭取公義、為弱勢發聲及維護香港核心價值。過往亦有與家人參與7.1遊行，他感謝家人毫無保留地支持。

你都未死 邊有咁易激死

你一望就知係天選之人 已經有本事已經可以改變命運

知你勁 去中環招呼鬼佬已經好勁

樓主你咁唔抵得公屋出狀員做乜？

講咁多廢話係想講班狀元無你咁叻？

你地唔好咁玻璃心咁自卑啦

會員人人都有份，你廢係你問題，人地叻你地都唔駛咁眼紅

自已讀書唔成又要嬲人讀書叻，越眼紅越樣衰呀樓主

邊到有人眼紅公屋出狀員

似係你條公屋仔自HIGH

咁這年係沒公屋出狀元 就放假消息咩起碼有3個以上

基乜野層吖？！去田舍家食飯都叫基層我無野講啦

有錢係會有優勢，但考唔到只係自己廢。
有冇錢喺讀書層面影響已經係最少，畢業後先會真正感受到真正差距。
成日掛嘴邊乜撚嘢窮人生仔正仆街果D其實同唔停咁問點解老竇唔係李嘉誠冇分別

名校一年學費都好撚貴啦

公屋邊有可能讀名校用下腦都知啦

咁辛苦俾你搵到兩個，
但

又有得笑，中醫師係基層

有d 人唔抵得人地讀到書

樓主係味讀IVE 所以咁自卑呀？

全香港七百萬人口
有3名公屋狀元上流到
都應該好好感恩
香港仲有七百萬分之三既機會可以翻身